打鼓嶺狗場變「亂葬崗」 狗屍遍地警帶走場主

狗義工用航拍拍攝場內情況，並形容為亂葬崗，多頭狗隻死亡。讀者林小姐提供

狗場場主因刑事毀壞被警員帶走。讀者林小姐提供

警方及愛護動物協會人員在狗場調查。劉柏麟攝

打鼓嶺坪輋一個狗場，揭發懷疑虐待動物案，多頭犬隻陳屍場內，環境衞生惡劣，警方及愛護動物協會到場，帶走場主調查。

有狗義工在今日下午1時左右於fb貼文，指打鼓嶺一個狗場的場主，拒絕讓他們探訪狗隻，他們日前用航拍發現，「場內如亂葬崗般，環境惡劣」。今早10時左右，義工報警求助。惟警方及愛協到場調查期間，狗場負責人拒絕讓他們進入，經一番對峙，警方刑事調查隊及漁護署人員亦相繼到場。

最後負責人因為與在場採訪的電視台攝製隊爭執，有器材被弄毀，警員以涉嫌刑事毀壞將負責人帶走。

警方稱，現場環境惡劣，有狗隻死亡，但數目有待點算，暫列虐待動物案處理。

從讀者提供的相片可見，狗場面積約4個籃球場大小，狗隻部份在籠內，部份自由活動，明顯可見，部份倒在地上，一動不動，似乎沒有生命迹象。

讀者杜小姐稱，狗場接受熱心人士捐款，因此有狗主或義工將狗隻暫托在這裡寄養。惟近日有人不讓他們探狗，而且門外草叢有狗屍，感到可疑，於是用航拍，結果發現場內環境極惡劣，決定報警。

狗場所有狗準備安樂死

咁對啲狗

賤格

屌佢老味，狗場定屠場

30具屍體。。。。

現場消息: 最少30具貓狗屍體
動物煉獄: 狗媽抱B擁監生餓死籠中

(跟進打鼓嶺亂葬崗狗場事件) 打鼓嶺狗場浪舍被揭發恐怖虐待動物，漁護署及愛護動物協會今日繼續進行拯救及搜證工作。據現場消息指，現已最少發現30具貓狗屍體，有知情人士形容狗場猶如動物煉獄，非常殘忍，慘不忍睹，當中被發現的屍體許多已變成白骨。

據知，拯救人員現已找到屍體已有30具，令人感到難過的是，每個籠均有屍體，而且各籠均沒有水盆或糧兜。其中一個籠內更擺放了一狗媽媽與狗BB，兩屍體相擁而死，屍體已變成白骨，籠內沒有任何水或糧，知情人士估計狗隻是被監生餓死。

「最令人難過的是，估計因太飢餓而有狗食狗情況，部份籠內白骨已變成皮毛，更有是狗母親連同狗BB一起死在籠內，而籠內卻無水盆及糧食。」該知情人士形容，多年來均沒有見過如此殘忍的場面，質疑該場主「動物收了，根本沒有想過養，因為籠內連水盆及糧食盆也沒有，屍體遍佈各籠，已經盡變白骨，有些更已變成一層皮。」現場人士質疑，事件質疑是否有人想將動物監生曬死或餓死。

死的情況令人心痛憤怒，狗場內的環境更令人嘔心。現場消息指，入邊放滿的水非常污濁，每一盆水都有上千上萬條蚊及蛆蟲，非常嘔心，根本不能給予任何動物食用。而每一具動物屍體均有大量蚶蟲及鳥蠅在吸食中。而場內雖然有大量市民贈送的物資及狗糧等，卻被放置一邊。

全文見：

#動物煉獄 #愛護動物協會 #憤怒 #嘔心 #鄺俊宇 #漁護署鄺俊宇 Roy Kwong 凝聚萬人，誓爭「動物警察」！我們，願為無聲的貓狗吶喊！

推

【21:17】新增漁護署回應
【19:55】立法會議員鄺俊宇對於今日狗場內再發現數十隻貓狗屍體感到非常痛心，已就事件去信漁護署署長
【19:47】愛協職員表示自昨日起，人員一連兩日在場內共發現146隻貓狗，當中有36隻已經死去

打鼓嶺坪輋一處狗場昨日揭發的虐畜案件，至少10隻貓狗被活生生餓死，其他貓狗亦近半瘦弱及患病。邊界警區重案組探員聯同漁護署及愛護動物協會數十名人員，今日再返回狗場進行拯救行動，將帶走餘下的50隻貓狗，有被救出的狗隻身體虛弱，瘦得有如「皮包骨」。

愛協檢核部總督察吳縣勳表示，狗場內總共有約100隻貓狗，暫時總共發現15-20具貓狗屍體，當中以狗隻佔多數，屍體大部份已化成白骨，有的只剩下皮毛，分別在枱面、地上及籠內被發現，有屍體甚至被放在櫃內並蓋上布料，估計已死去幾個月。吳縣勳形容狗場環境非常惡劣，滿地糞便，估計貓狗的死因「好大機會係餓死，冇人照顧佢哋」。

狗場場主姓鄭（62歲），昨日涉嫌殘酷對待動物及刑事毀壞被捕，事後報稱不適送院。

似行騙，做戲又唔做全套。對貓狗好好地，d錢實會繼續黎。太大貪，全部水cap晒都唔留少少比貓狗

狗逼

正仆街